<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MyjLab</title>
    <link>https://www.myjlab.org/</link>
    <description>Recent content on MyjLab</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.myjlab.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>宮治 裕 の情報</title>
      <link>https://www.myjlab.org/m/yutakamiyaji/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/m/yutakamiyaji/</guid>
      <description> 宮治 裕 (MIYAJI Yutaka)
(旧姓 大内)
青山学院大学 社会情報学部 教授
研究者情報（青山学院大学研究者情報システムへリンク）
プロフィール（facebookへリンク）
Twitter
面白いひとたちと面白いことをしたい 好き：ガジェット，ハイテク，ネット，ロボット，お酒 :)
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2010年度 メンバー</title>
      <link>https://www.myjlab.org/m/2010members/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/m/2010members/</guid>
      <description> 3  ガッちゃん こういち アキラ うめちゃん かねごん KNMO きりし たかひこ チーフ じゅん まさ JNB こーへー はっせー ミシュラン FJI めつ しかちゃん   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2011年度 メンバー</title>
      <link>https://www.myjlab.org/m/2011members/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/m/2011members/</guid>
      <description> 4  ガッちゃん こういち アキラ うめちゃん かねごん KNMO きりし たかひこ チーフ じゅん まさ JNB こーへー めつ しかちゃん  3  ちっひー kgっち だいちゃん くみし あねご つむつむ NMJ みなみ はまちゃん ふくちゃん えーちゃん ワッキー やなぎ   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2011年度 研究テーマ</title>
      <link>https://www.myjlab.org/t/2011themes/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/t/2011themes/</guid>
      <description> B区分  チェックイン型モバイルアプリケーションを用いたウェブサービスの構築 twitterによる情報取得システムの構築 タグ付けによる広告クリック誘引システム スマートフォンにおけるキャンパスナビゲーションシステムの構築　～GPS・ARを活用した+ 情報提示アプリ～ Kinectを用いた仮想試着システムの構築 NUIによる情報家電ネットワークの構築 エージェントによる相模原キャンパスにおける避難シミュレーション  A区分  ファッションオンラインショッピングにおけるマーケティングの成功要因 SNSにおけるセルフブランディング ソーシャルゲーム業界における日本企業の優位性と課題 災害時のソーシャルメディアのあり方 東日本大震災におけるインターネット業界の動向 日本の電子書籍市場が拡大するには AR（拡張現実感）を利用した技術とこれからの可能性 初心者へ向けたプログラミング教育の改善　-JavaScriptによるプログラミング授業設計-   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012年度 メンバー</title>
      <link>https://www.myjlab.org/m/2012members/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/m/2012members/</guid>
      <description> M  まさ  4  はっせー FJI ちっひー kgっち だいちゃん くみし あねご つむつむ NMJ みなみ はまちゃん ふくちゃん えーちゃん ワッキー やなぎ  3  あんちゃん UN すんさく のり おっくん キング KG たまちゃん てし あいちゃん ざきさん まるさま ぐっさん あやち   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012年度 研究テーマ</title>
      <link>https://www.myjlab.org/t/2012themes/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/t/2012themes/</guid>
      <description> B区分  HUNET ーFacebookのlike分析による人物マッチングシステムー 複数のUI実装によるスマートフォンアプリケーションのユーザビリティ分析 位置情報に基づく滞在情報管理システムの開発 社会情報学部生の履修分野を可視化するイラストジェネレータ  A区分  利用者数推移から見るIT産業の流行加速度 音楽の理想的な価値と消費方法 オンラインショッピングの決済手段の実態 ーPayPalの日本での展望ー コンピュータゲームにおけるコミュニケーションの役割と展望 コミュニケーションツールとしてのSNSの現状と今後 Facebookページにおけるコミュニケーション量とページ認知度の関係性 高齢者のデジタルディバイド ーシニア向けSNSの提案ー 携帯メール利用時の顔文字における男女差の調査 再評価されるGIF動画　モバイル時代への調和 移住希望者と受け入れ地域を繋ぐシステムの提案 ウェアラブル・コンピュータがもたらす社会の変化   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013年度 メンバー</title>
      <link>https://www.myjlab.org/m/2013members/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/m/2013members/</guid>
      <description> M  まさ  4  ミシュラン りさぴょす あんちゃん UN すんさく のり おっくん キング KG たまちゃん てし まるさま ぐっさん あやち  3  ミキティ アミノサン ユーメイ，メイ エンヌ あづみ つよぽん ふみか しぶやん みほさん TBK NKOっち NKじー なっちゃん 会長 ふっきー つる   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013年度 研究テーマ</title>
      <link>https://www.myjlab.org/t/2013themes/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/t/2013themes/</guid>
      <description> M  Twitterを対象とした評価極性判定システムの構築  B区分  Facebookのデータ分析によるスポット提示システムの構築 Twitterの感情極性分析による好感度調査手法の実装 高等学校共通教科「情報」における教育改善 -インタラクティブデジタル教材の提案・作成- 人々の「知りたい」を調べる検索システムの構築 使いやすい関係図作成・共有Webサービスの構築 演劇を見に行きたくなるWEBサービスの開発 ー日本の観劇数向上のためにー センサネットワークを用いた学内ナビゲーションシステムの構築  A区分  視覚障害者のタッチスクリーン端末利用について 重度肢体不自由者の介護活動におけるコミュニケーションシステムの提案 ICTによるFund-Rasingの可能性 インターネットにおける選挙運動の現状と課題 個人メディアとしてのソーシャルメディア スマートフォン向け学生ポータルサービスの提案 e-Learning を利用した情報教育についての一考察   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014年度 メンバー</title>
      <link>https://www.myjlab.org/m/2014members/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/m/2014members/</guid>
      <description> M  おっくん ぐっさん  4  ざきさん ミキティ アミノサン ユーメイ，メイ エンヌ あづみ つよぽん ふみか みゆみゆ しぶやん みほさん TBK NKOっち NKじー なっちゃん 会長 ふっきー つる P山さん  3  かえん かずさ さっさん てぃら たくや せいしろ ジョビー にいみん ブッチー みっつん りなりな ちーくん   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014年度 研究テーマ</title>
      <link>https://www.myjlab.org/t/2014themes/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/t/2014themes/</guid>
      <description> B区分  iBeaconを用いた出席管理システムの構築 ビーコンルームにおける位置情報提示システム ファッション系統に基づくレコメンデーションシステム フォローネットワークから探るTwitterの中心人物 −中心性と被リツイート数の関係− Oculus Rift を利用した VR ゴルフ体験型アプリケーションの開発 ウェアラブルデバイスと拡張現実感による広告展示・購買システム 博物館におけるセンサーデバイスを用いた体感型展示システムの開発 スマートツーリズム構想に基づく観光誘致カメラアプリケーション プロジェクションマッピングと Kinect による店頭ディスプレイ用アプリケーションの構築 視覚障害者に配慮したタッチデバイス・アプリの操作性の検証 情報セキュリティリテラシ向上のための不正アクセス可視化システムの構築 複数の視点で Twitter の「つぶやき」を振り返るウェブサービスの構築 掲示板型SNSサービスの構築 −話題の繋がりから人の繋がりを作るSNS− 行政機関のコールセンターにおけるFAQの分析・改善 −町田市役所を事例に−  A区分  SNSの効用に関する考察 −若者のLINE・Twitter・Facebookの利用動機 Webメディアにおけるクオリティ低下問題の改善策 女性就業促進に関する考察 −テレワークと海外事例からの提案− 2020 東京オリンピック開催に向けた ICT を用いたマーケティング戦略 艦隊これくしょん−艦これ−から見るオンラインゲームがヒットする要因   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015年度 メンバー</title>
      <link>https://www.myjlab.org/m/2015members/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/m/2015members/</guid>
      <description> M  おっくん ぐっさん 会長 ふみか  4  かえん かずさ さっさん てぃら たくや せいしろ ジョビー にいみん ブッチー みっつん りなりな ちーくん  3  やぎちゃん おいちゃん ダイソン ほのか げすこ さっし しもやん ゆかぽん アレン あやか   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015年度 研究テーマ</title>
      <link>https://www.myjlab.org/t/2015themes/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/t/2015themes/</guid>
      <description> M  利用者の行動状況に基づく情報提案システムの構築 インターネットサービスを主軸としたIT企業の業務に基づく実践的ソフトウェア開発実習  B  iBeaconを用いた滞在時間と個人の興味データに基づく観光地推薦システム Twitterデータに基づく関心事項提示システム 写真のExif情報を利用した観光推薦システム Word Cloud を用いたメディアの話題度閲覧システム Microsoft Azureを用いた多ジャンル推薦システム Twitterの共通一般ユーザの情報を利用したフォロー推薦の有効性 Kinect によるダンス初心者習得支援システム スクワットによる筋力低下予防を目的とした高齢者向けアプリケーションの構築 拡張現実感による校外学習用アプリケーションの開発   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016年度 メンバー</title>
      <link>https://www.myjlab.org/m/2016members/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/m/2016members/</guid>
      <description> M  会長 ふみか かえん せいしろ みっつん  4  やぎちゃん おいちゃん ダイソン ほのか げすこ さっし しもやん ジョビー ゆかぽん アレン あやか  3  てでぃ いでし りばい りんたろ ぼりさん よーさん しょーたい ますみ らぐち ヨッシー  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016年度 研究テーマ</title>
      <link>https://www.myjlab.org/t/2016themes/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/t/2016themes/</guid>
      <description> M  word2vecを用いた連想検索可視化システムの構築 カメラ及びBeacon技術を用いた移動履歴生成システムの構築  B  ユーザの行動履歴を用いたスポット推薦システムの構築 宿泊レビューにおける評価視点ごとの評判の可視化と相対的特徴抽出 商品選択における訴求要素の分析 Twitterにおける潜在的インフルエンサの抽出と影響ジャンルの推定 SVMを用いたツイート分析によるユーザの生活圏推定 ツイートの共起頻度による話題変遷の可視化 Twitterにおける東京都の多言語混在状況の分布抽出と可視化 流行の発生と収束に関する時系列分析〜Twitter と Google を比較して〜 ビーコンを用いた屋内環境における視覚障害者歩行支援システムの構築 小説の印象に応じた背景音楽の自動生成システムの構築 社会情報学部への興味を高めるためのインタラクティブ・デジタルサイネージ   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017年度 メンバー</title>
      <link>https://www.myjlab.org/m/2017members/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/m/2017members/</guid>
      <description> M  かえん せいしろ みっつん おいちゃん しもやん  4  いでし りばい りんたろ ぼりさん よーさん しょーたい ますみ らぐち ヨッシー  3  ゆうき さかわし たな もなが もも しょうご れお まるたく ざき ドラゴン   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017年度 研究テーマ</title>
      <link>https://www.myjlab.org/t/2017themes/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/t/2017themes/</guid>
      <description> M  ウェアラブルデバイスと機械学習を用いたメンタルヘルス推定 機械学習を利用したパケットキャプチャデータによる悪性通信検知検知システム  B  中高バレー部を対象としたゲームデータ分析システム 大学テニス選手における打球の特徴判別と改善 Unityを用いたマルチエージェントシミュレーション 複数カメラによる3Dモデリングを用いた人物追跡システム PCワークの進捗監視システム ユーザレビューを用いたコミックレコメンドシステム 高齢者自立支援のためのリハビリ進捗自動管理 仮想現実を利用したプレゼンテーション練習システム 印象に基づいたフォント提案   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018年度 メンバー</title>
      <link>https://www.myjlab.org/m/2018members/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/m/2018members/</guid>
      <description> M  かえん おいちゃん しもやん ぼりさん  4  ゆうき さかわし たな もなが もも しょうご まるたく ざき ドラゴン  3  ハンニバル いのっち キャナやん みなこ(テイラー) KAZ ゆうたろう すだれさま あやっほ デイジー まな ヒロ   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018年度 研究テーマ</title>
      <link>https://www.myjlab.org/t/2018themes/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/t/2018themes/</guid>
      <description> M  文章ベクトルを用いた色彩選択システム 目的に応じた適切な人物動作認識手法の検討 ニュースにおける特徴語の副次的意味変遷可視化システム構築  B  HMDを用いた聴覚障がい者のための音声情報提示システム 自動撮影・記録によるコーディネート管理支援システム 住居内行動把握のための動画記録システム 視線移動の抑制による速読システム 複数ユーザの嗜好に応じた楽曲レコメンデーションシステム 一人暮らしの栄養バランスを考慮した料理レシピ支援システム 自然言語処理を用いたコンテンツ作品のクロスドメイン推薦 位置情報と時間帯情報を用いたスポットレコメンデーションシステム 観光レビューを利用した高好感度観光地レコメンデーションシステム   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年度 メンバー</title>
      <link>https://www.myjlab.org/m/2019members/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/m/2019members/</guid>
      <description> M  ぼりさん さかわし しょうご まるたく  4  れお キャナやん みなこ KAZ ゆうたろう すだれさま あやっほ デイジー まな ヒロ  3  ガッキー いとっち いっきゅう りく サッチー あやか まさき るんるん（かける） ちばちゃん ミイミ はるの    コッペ ソウ   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年度 メンバー</title>
      <link>https://www.myjlab.org/m/2021members/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/m/2021members/</guid>
      <description> M  サッチー ちばちゃん みいみ  4  カッキー ソウ りく おかじゅん まっさん モフィ ばんちょ smt てる ちゃんりな まる そむ おいちゃん えりな  3  れん okr ららぴー かいせい おぜ くどちゃん ししょう セイ まさ のぶ れなねい ゆず こまゆ   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年度 研究テーマ</title>
      <link>https://www.myjlab.org/t/2019themes/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/t/2019themes/</guid>
      <description> M  単語ベクトルを用いた潜在的共通項可視化システム  B  Doc2Vec を用いた楽曲に適した色彩推薦システム 各政党活動の視覚化による思考支援 黄金比率に基づくメイクアップ支援システム OpenPose を用いた阿波踊りの定量的評価 趣味嗜好の異なる相手とのコミュニケーション支援ツール 拡張現実(AR)における空間共有を用いた情報提示システム 3D キャラクターとの表情コミュニケーションプラットフォーム 歌詞情報に基づく状況に応じた楽曲推薦システム   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年度 メンバー</title>
      <link>https://www.myjlab.org/m/2020members/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/m/2020members/</guid>
      <description> M  さかわし しょうご まるたく  4  KAZ ゆうたろ いとっち いっきゅう サッチー あやか まさき ちばちゃん ミイミ はるの  3  ソウ おかじゅん まっさん モフィ ばんちょ さまた てる ちゃんりな まる そむ おいちゃん えりな    ガッキー りく るんるん（かける）   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年度 研究テーマ</title>
      <link>https://www.myjlab.org/t/2020themes/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/t/2020themes/</guid>
      <description> M  感性語に着目した文章ベクトルによるコンテンツ作品のクロスドメイン推薦 学術論文のトピックを用いた論文検索システム  B  視覚障害者向け周辺情報提示システム レビュー情報を基にした抽象度の高いニーズに対する書籍推薦システム レビュー文の可視化による商品選択支援 ３ D モデルで構成されたヴァーチャルキャンパス 感情可視化機能を搭載した iCBT-AI システム Twitter におけるデマ拡散抑制システム 仮想空間でのプレゼントレーニングツール ツイートデータを用いた精神状態と生活習慣の可視化システム 災害時を想定した個人の備蓄を促すシステム リアルタイム監視による不正ログイン検知システム   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021年度 データ分析チームメンバー</title>
      <link>https://www.myjlab.org/m/2021special/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 18:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/m/2021special/</guid>
      <description>  木村　幸 森本　千香子   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://www.myjlab.org/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 17:45:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/contact/</guid>
      <description> 宮治への連絡 宮治 裕(MIYAJI, Yutaka)
E-Mail: uta[＠]si.aoyama.ac.jp
 所在地 〒 252-5258
神奈川県相模原市中央区淵野辺 5−101
青山学院大学相模原キャンパス O202c
JR 横浜線 淵野辺駅（各駅停車）から正門まで徒歩 7 分
MAP(社会情報学部アクセスマップ: 社会情報学部ページへリンク)
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://www.myjlab.org/about/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 16:59:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/about/</guid>
      <description> 宮治研究室（宮治ゼミ） 本研究室では，ネットやウェブなどに加えて，センサやカメラなどによって収集した実世界の情報を融合することによって，社会や生活の役に立つサービスを創出することを目的としています．
その実現の為には，「データ採取」「データ分析」「情報提示」「通信・連携」の4領域の技術が必要となります．
データ採取 「データ採取」では，インターネットやウェブからデータを取得する方法と，センサを利用して実世界の情報を採取する方法があります．
ネット上の情報を収集するには，インターネット上で公開されているサービスのAPIを利用してアクセスする方法や，インターネットのリンクをたどって目的のページからデータの複製を手に入れる方法（クローリング）があります． クローリングした情報は，そのままでは不要なデータが含まれているため，必要な部分だけを取り出す処理（スクレイピング）をする必要があります．
実社会のデータ採取の場合には，センサ内蔵機器を利用する方法，自作電子回路にセンサを取り付けて情報を取得する方法があります．
センサ内蔵機器は，スマートフォンやスマートウォッチに代表される各種スマートデバイスを一例としてあげることができます．位置情報や移動速度，活動状況や心拍数など様々な情報が取得可能です． 対象の情報を取得するという意味ではカメラで取得した静止画・動画像もセンサ情報といえます．また，NUIデバイス(KinectやRealSenceなど)も同様に考えることができます．
センサの情報を独自に取得したい場合には，電子回路にセンサを搭載したり，Raspberry Pi に代表される小型コンピュータにセンサを配置する手法をとります．
データ分析・機械学習 取得したデータを「データ分析」し，意味のある情報を取り出します．分析には，統計的なデータマイニングや機械学習の手法だけではなく，ディープラーニングやネットワーク分析などの手法も用います． これらの手法は，ライブラリを自作プログラムから呼び出して活用することが多いですが，論文を読みながら実装することもあります．
データ分析をすることだけが目的ではなく，あくまでもシステムで活用するためにおこなっています．分析した結果を，ソフトウェアに組み込み評価するところまでをおこないます．
情報提示 「情報提示」する際には，可視化の為のライブラリやUnityなどのゲームエンジンを利用して，「見やすくわかりやすい」工夫が必要です． また，単純にモニター上で見せるだけではなく，ARやVRなどの技術の利用やスマホアプリの開発，スマートデバイスやロボット活用もします．
通信・連携 データ採取・データ分析・情報提示は，「通信・連携」するシステムによって統合されます． 通信・連携システムでは，サーバサイド開発／データベース／ネットワーク系プログラミングなどの技術が必要です．
また，これらを統合した実際のウェブサービスを展開する際には，この部分が根幹をなすことになります．
方針 本研究室では，社会の問題解決やニーズに応えるために，上記要素技術を連携したシステムを開発／検証する研究しています．（それぞれの要素技術の性能向上を目指したり，研究のための研究をすることは主目的ではありません．）
また，その実現のための人間・社会的な側面を把握するために，現在のネットと密接に関わる範囲においてのコミュニティや教育，サービスの分析，マーケティング手法などについて調査および研究をおこなっています．
 教育の場としての研究室 社会情報学部では，3年次にゼミナールを4年次に卒業研究を履修する学生を研究室（ゼミ）に所属すると表現します．
本研究室の場合は，研究のために必要な（あるいは将来の仕事のために必要な）技術や知識を身に着けることも目的の一つですが，エンジニアとしての考え方／見方／進め方／話し方などを各種イベント（発表練習，質疑応答練習，課題，報告会／反省会）をとおして身につけることも重要な目的としています．
ゼミ（3年生） 本研究室にて必要とされる技術領域「データ採取」「データ分析」「情報提示」「通信・連携」のうち，2領域程度（前期・後期1領域ずつ）を習得することを目的とします． 自由課題形式で，各自の興味を尊重しつつテーマを設定し，各自で開発をしながら技術を習得します（テーマ発表，中間発表，成果物報告）．
前期ゼミの時間には，持ち回りで各自別の書籍の内容をプレゼンテーションする形式を採用しています． 書籍は，ネットのサービス／ビジネス／コミュニティなどの特徴や市場を理解につながるものを選定しています． また，テックプレゼン（技術的な内容のプレゼン），情報共有会（共有すべき情報のプレゼン）などをとおして，ハンズオン形式やライトニングトーク形式のプレゼンも経験していきます．
後期のゼミの時間には，次年度の卒業論文に向けた論文収集と読んだ論文の発表をします． 発表をとおして，論文の調査の仕方，論文の読み方，論文の書き方の良し悪しなどを身につけます． 3年次が終わる頃には，研究のテーマや方針が決まります．
卒業研究（4年生） 研究テーマは，研究室の大目標を細分化した研究案から選択する方式と，学生側から提案したテーマを採択する方式があります．いずれの場合も，その詳細化を含めて相談したうえで決定します．
また，各自が3年次のゼミで身につけた要素技術（2〜3領域）を活用し，個別テーマにて研究に取り組みます．
過去の研究テーマ
大学院 研究テーマは，サーベイと試作結果を検討し，相談したうえで決定します． 各自の研究だけでなく，研究室の後輩との関わりや指導をとおして，
 その他 春休み中には，新しく研究室に配属される学生さん達を対象に，先輩達から技術的なデモンストレーションと勉強を始める為の導入ハンズオンをおこなう勉強会（宿泊なし，2日程度）があります．
夏期合宿（2泊3日，3年生参加必須）では，ハッカソンを開催し，大学の相模原祭において出展・展示・試遊するプログラミング作品（インタラクティブアート，ゲームなど）を作成します．
学生さん達の実力向上のためにも，大学2年次から3年次にかけての時期には長期インターンシップ（開発系）への参加を推奨しています． また，時期を問わず，外部のハッカソンへの積極的やIT系の勉強会への参加も促しています．
さらに，OB/OGを中心とした勉強会とライトニングトーク大会を開催しています．
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Education</title>
      <link>https://www.myjlab.org/education/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 16:59:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/education/</guid>
      <description> 教育の場としての研究室 社会情報学部では，3 年次にゼミナールを 4 年次に卒業研究を履修する学生を研究室（ゼミ）に所属すると表現します．
本研究室の場合は，研究のために必要な（あるいは将来の仕事のために必要な）技術や知識を身に着けることも目的の一つですが，エンジニアとしての考え方／見方／進め方／話し方などを各種イベント（発表練習，質疑応答練習，課題，報告会／反省会）をとおして身につけることも重視しています．
現在は卒業研究にて開発系の研究をすることを前提にゼミ生を受け入れています． （以前は，文系的なテーマでの卒業研究も受け入れていました．）
ゼミ（3 年生） 本研究室にて必要とされる技術領域「データ採取」「データ分析」「情報提示」「通信・連携」のうち，2〜3 領域程度（前期 1〜2・後期 1 領域）を習得すること（技術力養成）を目的とします． 自由課題形式で，各自の興味を尊重しつつテーマを設定し，各自で開発をしながら技術を習得します（テーマ発表，中間発表，成果物報告）．ゼミの授業時間にはこれらの開発の時間をとりません．
前期ゼミの授業時間には，持ち回りで各自別の書籍の内容をプレゼンテーションする形式を採用しています． 書籍は，ネットのサービス／ビジネス／コミュニティなどの特徴や市場を理解につながるものを選定しています． 情報に関わる知識を幅広く知ることを目的とすると同時に，プレゼンの手法についても学びます． また，テックプレゼン（技術的な内容のプレゼン），情報共有会（共有すべき情報のプレゼン）などをとおして，ハンズオン形式やライトニングトーク形式のプレゼンも経験し，身につけていきます．
後期のゼミの授業時間には，次年度の卒業論文に向けた論文収集と読んだ論文の発表をします． 発表をとおして，論文の調査の仕方，論文の読み方，論文の書き方の良し悪しなどを身につけます． 3 年次が終わる頃には，研究のテーマや方針が決まります．
サブゼミは，有志参加の形で実施します． 基本的に内容も相談の上で決定しますが，前期は各種技術について，後期は機械学習について実施することが多いです．
卒業研究（4 年生） 研究テーマは，研究室の大目標を細分化した研究案から選択する方式と，学生側から提案したテーマを採択する方式があります．いずれの場合も，その詳細化を含めて相談したうえで決定します．
また，各自が 3 年次のゼミで身につけた要素技術（2〜3 領域）を活用し，個別テーマにて研究に取り組みます．
過去の研究テーマ
研究成果は，学会で発表することをひとつの目標として頑張ってもらいます．
研究をとおして，研究の進め方だけでなく，スケジューリング・報告・相談などの方法を身につけます． また，論文作成をとおして，相手が理解できる文章の書き方・論理的思考などを身につけます．
大学院 研究テーマは，サーベイと試作結果を検討し，相談したうえで決定します． したがって，テーマ決定のためのサーベイは，できれば大学院に進学する前におこないたいところです．
研究成果は，論文誌に掲載されることをひとつの目標として頑張ってもらいます．
各自の研究や技術力の向上も重要ですが，研究室の後輩への指導補助（研究の相談，サブゼミなど）や授業の TA などをとおして，相手のレベルにあわせてわかりやすく話す力やタイミングをはかってアドバイスする力なども身につけて欲しいと考えています．
 その他 春休み中には，新しく研究室に配属される学生さん達を対象に，先輩達から技術的なデモンストレーションと勉強を始める為の導入ハンズオンをおこなう勉強会（宿泊なし，2 日程度）があります．
夏期合宿（2 泊 3 日，3 年生参加必須）では，ハッカソンを開催し，大学の相模原祭において出展・展示・試遊するプログラミング作品（ウェブやスマホアプリ，インタラクティブアート，ゲームなど）を作成します．
学生さん達の実力向上のためにも，大学 2 年次から 3 年次にかけての時期には長期インターンシップ（開発系）への参加を推奨しています． また，時期を問わず，外部のハッカソンや IT 系の勉強会への積極的な参加も促しています．
さらに，OB/OG を中心とした勉強会とライトニングトーク大会を開催しています．
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Members</title>
      <link>https://www.myjlab.org/members/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 16:59:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/members/</guid>
      <description>  宮治 裕: MIYAJI, Yutaka 2021 年度メンバー 2021 年度データ分析チーム    2020 年度メンバー 2019 年度メンバー 2018 年度メンバー 2017 年度メンバー 2016 年度メンバー 2015 年度メンバー 2014 年度メンバー 2013 年度メンバー 2012 年度メンバー 2011 年度メンバー 2010 年度メンバー   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Specifics</title>
      <link>https://www.myjlab.org/specifics/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 16:59:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/specifics/</guid>
      <description> 宮治研究室（宮治ゼミ） 本研究室では，ネットやウェブなどに加えて，センサやカメラなどによって収集した実世界の情報を融合することによって，社会や生活の役に立つサービスを創出することを目的としています．
その実現の為には，「データ採取」「データ分析」「情報提示」「通信・連携」の 4 領域の技術が必要となります．
データ採取 「データ採取」では，インターネットやウェブからデータを取得する方法と，センサを利用して実世界の情報を採取する方法があります．
ネット上の情報を収集するには，インターネット上で公開されているサービスの API を利用してアクセスする方法や，インターネットのリンクをたどって目的のページからデータの複製を手に入れる方法（クローリング）があります． クローリングした情報は，そのままでは不要なデータが含まれているため，必要な部分だけを取り出す処理（スクレイピング）をする必要があります．
実社会のデータ採取の場合には，センサ内蔵機器を利用する方法，自作電子回路にセンサを取り付けて情報を取得する方法があります．
センサ内蔵機器は，スマートフォンやスマートウォッチに代表される各種スマートデバイスを一例としてあげることができます．位置情報や移動速度，活動状況や心拍数など様々な情報が取得可能です． 対象の情報を取得するという意味ではカメラで取得した静止画・動画像もセンサ情報といえます．また，NUI デバイス(Kinect や RealSence など)も同様に考えることができます．
センサの情報を独自に取得したい場合には，電子回路にセンサを搭載したり，Raspberry Pi に代表される小型コンピュータにセンサを配置する手法をとります．
データ分析・機械学習 取得したデータを「データ分析」し，意味のある情報を取り出します．分析には，統計的なデータマイニングや機械学習の手法だけではなく，ディープラーニングやネットワーク分析などの手法も用います． これらの手法は，ライブラリを自作プログラムから呼び出して活用することが多いですが，論文を読みながら実装することもあります．
データ分析をすることだけが目的ではなく，あくまでもシステムで活用するためにおこなっています．分析した結果を，ソフトウェアに組み込み評価するところまでをおこないます．
情報提示 「情報提示」する際には，可視化の為のライブラリや Unity などのゲームエンジンを利用して，「見やすくわかりやすい」工夫が必要です． また，単純にモニター上で見せるだけではなく，AR や VR などの技術の利用やスマホアプリの開発，スマートデバイスやロボット活用もします．
通信・連携 データ採取・データ分析・情報提示は，「通信・連携」するシステムによって統合されます． 通信・連携システムでは，サーバサイド開発／データベース／ネットワーク系プログラミングなどの技術が必要です．
また，これらを統合した実際のウェブサービスを展開する際には，この部分が根幹を成すことになります．
方針 本研究室では，社会の問題解決やニーズに応えるために，上記要素技術を連携したシステムを開発／検証する研究をしています（それぞれの要素技術の性能向上を目指したり，研究のための研究をすることは主目的ではありません）．
また，その実現のための人間・社会的な側面や影響を把握するために，現在のネットと密接に関わる範囲においてのコミュニティや教育，サービスの分析，マーケティング手法などについて調査および研究をおこなっています．
さらに，利用手法としては感性工学的な手法も積極的に活用します．社会への適用分野として，一般社会だけではなく，福祉領域への展開も視野に入れています．
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Themes</title>
      <link>https://www.myjlab.org/themes/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 16:59:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/themes/</guid>
      <description>  2020 年度 研究テーマ 2019 年度 研究テーマ 2018 年度 研究テーマ 2017 年度 研究テーマ 2016 年度 研究テーマ 2015 年度 研究テーマ 2014 年度 研究テーマ 2013 年度 研究テーマ 2012 年度 研究テーマ 2011 年度 研究テーマ   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrate from Jekyll</title>
      <link>https://www.myjlab.org/blog/2015/10/10/migrate-from-jekyll/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2015 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/blog/2015/10/10/migrate-from-jekyll/</guid>
      <description>Move static content to static Jekyll has a rule that any directory not starting with _ will be copied as-is to the _site output. Hugo keeps all static content under static. You should therefore move it all there. With Jekyll, something that looked like
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ images/ logo.png  should become
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ static/ ▾ images/ logo.png  Additionally, you&amp;rsquo;ll want any files that should reside at the root (such as CNAME) to be moved to static.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linked post</title>
      <link>https://www.myjlab.org/blog/2015/10/02/linked-post/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 21:49:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/blog/2015/10/02/linked-post/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m a linked post in the menu. You can add other posts by adding the following line to the frontmatter:
menu = &amp;quot;main&amp;quot;  Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. In mauris nulla, vestibulum vel auctor sed, posuere eu lorem. Aliquam consequat augue ut accumsan mollis. Suspendisse malesuada sodales tincidunt. Vivamus sed erat ac augue bibendum porta sed id ipsum. Ut mollis mauris eget ligula sagittis cursus. Aliquam id pharetra tellus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go is for lovers</title>
      <link>https://www.myjlab.org/blog/2015/09/17/go-is-for-lovers/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 13:47:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/blog/2015/09/17/go-is-for-lovers/</guid>
      <description>Hugo uses the excellent go html/template library for its template engine. It is an extremely lightweight engine that provides a very small amount of logic. In our experience that it is just the right amount of logic to be able to create a good static website. If you have used other template systems from different languages or frameworks you will find a lot of similarities in go templates.
This document is a brief primer on using go templates.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo is for lovers</title>
      <link>https://www.myjlab.org/blog/2015/08/03/hugo-is-for-lovers/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/blog/2015/08/03/hugo-is-for-lovers/</guid>
      <description>Step 1. Install Hugo Goto hugo releases and download the appropriate version for your os and architecture.
Save it somewhere specific as we will be using it in the next step.
More complete instructions are available at installing hugo
Step 2. Build the Docs Hugo has its own example site which happens to also be the documentation site you are reading right now.
Follow the following steps:
 Clone the hugo repository Go into the repo Run hugo in server mode and build the docs Open your browser to http://localhost:1313  Corresponding pseudo commands:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creating a new theme</title>
      <link>https://www.myjlab.org/blog/2015/06/24/creating-a-new-theme/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 13:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.myjlab.org/blog/2015/06/24/creating-a-new-theme/</guid>
      <description>Introduction This tutorial will show you how to create a simple theme in Hugo. I assume that you are familiar with HTML, the bash command line, and that you are comfortable using Markdown to format content. I&amp;rsquo;ll explain how Hugo uses templates and how you can organize your templates to create a theme. I won&amp;rsquo;t cover using CSS to style your theme.
We&amp;rsquo;ll start with creating a new site with a very basic template.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
